平安夜 槍彈夜 水炮車 再濫射

平安夜 槍彈夜
水炮車 再濫射

【本報訊】平安夜不平安，大批巿民昨晚在全港多區參與迎接聖誕節兼抗爭活動，多處爆發警民衝突。警務處長鄧炳強到尖沙嘴巡視後，海港城及半島酒店外即爆衝突，失控警狂射催淚彈及橡膠子彈，有巿民中彈流血，有兩歲童中催淚氣體不適狂哭，其後更出動水炮車多次發炮，卻誤中遊人。至凌晨零時許，抗爭者在旺角彌敦道向一輛警車擲燃燒彈，防暴警下車施射多發催淚彈，其間一名記者疑中胡椒彈，面部受傷流血，由義務急救員在場治理。

記者：梁德聰 詹家志 梁瑞帆

相關新聞：鄧炳強晒馬落區 稱無警力「行咇」

約500名巿民昨晚8時半在尖沙嘴鐘樓集合，亮起手機燈，沿星光大道方向前行，大叫「光復香港 時代革命」、「五大訴求 缺一不可」、「解散警隊 刻不容緩」等口號，大約半小時後，巿民開始沿梳士巴利道過馬路，由於人數眾多，部份人走出彌敦道慢線步行，隨即有防暴警指巿民故意堵路。

平安夜各區「和你Shop」演變成警民衝突，防暴警在半島酒店外與市民對峙，其間多次發射催淚彈。路透社

有示威者疑被催淚彈擊中鼻樑浴血，義務急救員為其治理。讀者提供圖片

水炮車在尖沙嘴射水驅散人群，惟在場示威者不多，多名市民和記者無辜中招。

星火戶口被終止，旺角匯豐成為「裝修」目標。朱永倫攝

三人遇襲重創 女子恐毀容

相關新聞：鄧炳強晒馬落區 稱無警力「行咇」

其間一批防暴警於半島酒店外集結，一名男子走出馬路打算繞過現場，惟被警員粗暴撞跌，無故被捕，大批市民不滿，怒斥警員濫捕。防暴警見群情洶湧，嗌咪指在場人士非法集結，更擎槍瞄準市民，場面緊張。其後防暴警走到彌敦道半島酒店對開以雙層巴士作掩護，並展示黑旗，未幾即發射催淚彈，市民爭相走避，情況混亂。有兩歲女童與母親途經上址慘遭波及，不適狂哭，其後被帶至附近洗眼。

至晚上9時許，現場大批市民聚集，防暴警於梳士巴利道半島酒店對開舉橙旗警告開槍，隨即瘋狂近距離向人群平射催淚彈及橡膠子彈。太空館外一名男子懷疑被橡膠子彈射中鼻樑受傷倒地，血流披面，由多名義務急救員抬離施救，事後由救護車送院。防暴警其後在梳士巴利道、漢口道及九龍公園徑對開馬路截查巿民，多人被帶走，「理大廚房佬」亦在天星碼頭被捕。防暴警亦挑釁聚集於重慶大廈外的巿民，大嗌「曱甴」、「差館見」、「你哋上路啦」。

一名女童歡度聖誕時遭催淚彈波及，熱心市民為其洗眼。互聯網

警方其後派出銳武裝甲車及水炮車沿彌敦道駛至，並來回兩線戒備，至晚上11時許分別在尖沙嘴及旺角發射水炮驅散抗爭者，速龍小隊亦在加拿芬道發射胡椒球彈驅散人群。根據使用守則，要出動水炮車必須符合以下條件，包括出現嚴重傷亡、財物被大肆破壞，以及交通幹道受干擾。水炮車昨晚出動時，明顯未見以上任何情況。

另一批巿民昨晚8許在旺角朗豪坊與警方對峙後，開始在亞皆老街聚集，其間有市民認出數名便衣警員，指罵及追打兩名落單便衣警，防暴警到場射胡椒噴霧驅趕，引起市民不滿。防暴警離去後，巿民再度在亞皆老街及砵蘭街交界以雜物作野貓式堵路，交通一度受阻。防暴警清場後向人群發射胡椒噴霧，有警員意外「中椒」需同袍協助清洗，警員當場制服兩名男子帶走。至晚上10時40分，港鐵旺角站近亞皆老街彌敦道交界一個已落閘出口，被人擺放雜物及淋易燃液體縱火，消防員到場撲熄，而匯豐銀行大廈閘口亦被縱火及擊碎玻璃幕牆。

大角嘴南候任區議員曾自鳴表示，昨晚深夜約11時，一對情侶行經旺角塘尾道與亞皆老街交界天橋底時，突遭三男兩女持斧頭、木棍及鎅刀襲擊受傷。曾引述目擊者指，該對男女傷勢嚴重，女子更恐有毀容之虞，有街坊透露事件是黃絲與藍絲爭執引發。另外，一名中年漢在凌晨一時許在旺角彌敦道與山東街交界附近，疑因意見不合被私了，頭破血流昏迷倒地，多名義務急救員協助治理再送院。

盾棍推撞 催淚水劑瞄記者

另外，約100名市民昨晚11時由銅鑼灣出發，步行前往中環蘭桂坊，沿途高叫口號，一直有衝鋒車尾隨。當經灣仔警察總部對開，大批防暴警突由金鐘跑出截停該批市民，要求市民除口罩和出示身份證。記者在場採訪期間，防暴警察粗暴對待記者，甚至手持催淚水劑指向記者，用盾和警棍將記者推撞到對面行人路。

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

推，1月1 日民陣大遊行

香港地投票

香港人唔可以再慣性沉默🈲❌
一起發聲，讓香港人習慣投票表達意見吧